我發覺食大麻根本係食個形象

情況等於中學MK食煙 因為佢做其他人唔做既野 就以為咁樣好chill 好型 好與別不同
大麻撚=成年人中既中學MK 食大麻可以提升個人形象 所以一日到黑鳩叫smoke weed呀 420呀之類 仲成日用大麻無咁毒/有醫療功用係做論據 老老實實其實關條春事咩 都係為左有型啫 就算有研究話大麻真係好毒 你地咪又係照食

駁唔到

有d人成日提 420呀 smoke weed everday呀
以為好撚型好潮

麻友係G

駁唔到

boy

樓主係古老石山 好撚落後 根本外國食大麻就好平常

switch ac la

反對大麻合法化全部都係比政府洗腦圈養既豬

未轉AC ?

幫佢地講埋

以前D人食白粉就收埋食 而家食大麻竟然可以周街同人講 係精神既

有啲歐洲國家食大麻合法
人地成個國家都扮型咩

社會風氣唔同 而家講緊香港個班 社會對呢D野係保守 根本無可比性

d死道友食大麻以為好型
真係想型食真毒品啦

可能第時佢地d後代：daddy mummy我要食白粉 白粉有益呀 好過食鴉片

咁支持同性戀係咪等於前衞？

呢層我唔清楚 你係咪回錯post

個氣氛好似以前讀書d mk覺得食煙好型

墓導忠鶴

完全一樣 不過大麻撚惡D

食得多毒品生出黎既仔女會唔會有問題

個腦應該會短路

建制派

有國家係合法就覺得合理

因為而前拍親戲呀，無論香港定外國，仲之型個班都會係套戲食下煙搞到好chill咁

而家一樣，通常象徵住你追得上英美潮流，食住支大麻同人講，啱先係LA返黎

大麻撚=abc咁崇洋 西方月亮特別圓 其實節慾都係美德

事實係跟風 唔通為左健康D而食咩

人地合法既原因係大麻太普及 迫於無奈先合法

我覺得大麻撚好矛盾 一方面又想向人表示自己有幾前衛 明知唔合法 比人捉到個時又鬼剎咁嘈 又唔做野爭取合法化 一日到黑上網叫春

哇 求source 想學歷史

夫子同意

因為我就係果類人

我真心覺得食大麻好有型跟到歐美風，(同貪新鮮)

又講smoke weed everyday 420 人地唔明自己明好正

咁講真心話好羞恥不過我講真，反正無人識我

不過我支持合法，樣野無乜害你咪俾我試囉，試唔試你都俾返個決定權我

再re d用大麻無害做point 嘅道友

人地禁大麻係為左唔俾你心思思試其他毒品

我唔知點舉例

大約就係睇女主角得幾歲嘅h漫，你影響唔到人，但政府唔想有呢個風氣，所以禁

食唔係問題
但唔好下下po曬上ig周圍講smoke weed everyday 好chill呀生活態度咁

咁我食嚟做乜

基本上都知道香港食大麻犯法，比人周到個時又要講到好似世界迫害你咁

好多香港人自己鳩嗡完之後自我催眠當係真

你都係想我讚你好有型好威姐

連登真係多小學雞

清係咪傻左

我無食過，我話我咁諗

其實「食大麻」三個字可以換做好多野，例如食煙、飲酒，有好多人都係食個形象，亦都有好多人有另外一啲原因，食形象嘅人無論做乜野都會曬命㗎啦，屌黎都嘥氣

最大問題係佢地成班好似怨婦咁 明知唔合法又要食 講到全世界迫害佢地咁 上網叫春就大大聲

大麻的醫學價值係實實在在，單單係哩點已經值得社會開放少少去對待大麻。連登小學雞思維真係窄，硬係鍾意爆一句chokchok地的野去搏迴響。

你覺得而家食大麻個班係食黎醫病咩 醫療用大麻值得討論 但食黎chill個班成日溝埋黎講諗住過骨就收皮啦

人地食開關你撚事咩
唔係食大麻=mk
係多mk 食大麻姐

照你咁講我開post都關你撚事咩 一定要關我事先講得？

咁你開post都係想開個形象姐

藥用大麻根本不在討論範圍 由頭到尾都係講緊食黎happy個種

我覺得食有問題，但驚死人唔知果啲就真係好on9

睇住房祖名俾人拉
自己就係外國食
果種感覺好離地

其實無隊過草，唔應該批評人地
人地又無係街到食，點樣懶型親你呀

當你試完之後
你發覺時間慢左
諗野快左
打機勁左
咩都好笑左
工作效率高左
連考試都進步左

在急促生活節奏的香港，確實需要一棍子來冷靜一下，整理一天煩囂的思緒

食到有幻覺都無問題

批評食煙既人有幾多個食過煙先？屌你老母

你究竟有無試過架？
無料扮四條
點樣隊草隊到有幻覺呀
同埋MK食得起大麻？
你地知唔知香港咩價位呀？

一班無知小學雞，負評

子非魚焉知魚之樂

代我問候你伯母

祝你老豆老母食大麻食到變低能

香港人
閒事莫理，何苦衝出黎柒？

俾d藝術撚金融撚扮野用

你衝出黎柒話返人 食左大麻回post?

唔洗關我事，覺得你d 論點廢
咪留下言囉

真係好撚痴線依家啲人

好臭仲衰過煙 荷蘭街頭成日有呢陣味，有一兩次係香港都聞到

平時放假都會食 不過係收埋黎食 一定唔會比人知
同樣覺得果班mk 好撚鐘意又po相又懶型又扮nigga咁撚款 驚死冇人知
好撚黑人憎

唔認同
大麻真係正

利申：發夢有隊開

果啲早拉早著
食梗係匿埋食

柒唔柒自有公論既
我睇唔到閣下既論點 第一句問候人伯母
我睇你似high大左多啲
屌人老母以為自己大哂 接實

你都知評論一樣野唔使關你事呢 即係你一開始就自打嘴巴

Sen+毒撚真係麻撚煩
幾時end game 啊？

雨傘革命革個形象啫

你未試過唔知個種感覺姐，唔係為型，係追求自身個種快感同放鬆，加上又無咩害處，做咩要企到咁硬一定話smoke weed就一定唔啱

利申：發夢試過

咁嘅思想仲話唔係小學雞呀

你係唔鐘意大麻 定係唔鐘意有啲人食親都po哂相hashtag420先

樓主小心d 連登好多道友 仲好撚惡下

乜撚野係精神既？
樓主係mk 此po已完

嘛臭係，咳藥水都可以用嚟醫咳咳，唔通你上癮又無問題咩？
用呢個POINT嚟做理據真係好弱智。

根本樓主乜閪都唔知 食大麻有幻覺都講得出
仲有 開親post都係得你班反麻撚
大麻撚邊有開過post叫春？ 屌你老母

話食大麻會出現幻覺我真係唔知你邊到聽返黎

巴打無食都出現左幻覺

呢度就有個人版係度

笑死我 係咪睇得禁毒廣告多？
有幻覺喎

食到時間慢左都唔係有幻覺

見到班連登仔成日講外國外國，外你老母咩，家陣你係香港就要守返香港既法律，香港話大麻犯法就係犯法，藉口多多

你睇下你呢d 垃圾呀敢食唔敢認，辣殺

未試過吸毒 所以無資格評論吸毒

第一枝可能貪得意或者真係關形象事
但如果一個人長期食開你都覺得關形象事可能你冇食開煙唔明
果種心癮先係個重點,令你個腦一有空閒時間就會想食
唔係食比人睇咁簡單,情況有d似打j

下 乜老同唔係聲稱大麻唔係上癮架咩

下 乜你無睇家姐報警拉細佬個post咩 好多老同係個post屌哂鬼WO

上癮同心癮係兩回事

大麻入面既Delta 9 THC知唔知係乜？
佢會令到你個人放鬆，慢左只係個感覺唔係時間， THC helps releases pain and depression.
只要唔係好似樓主依啲浪費時間既垃圾咁樣盲反 唔認同大麻冇所謂 做多d research, 多d料先出黎同人討論囉
同埋有人話太普遍先唔合法 真係笑大我個口，點解煙周街都有就唔犯法？其中一個原因都係因為錢
大麻依種植物可以有over 2000樣製成品 可以代替到好多其實物料/材料 對經濟有威脅所以先會例入犯法

不過老實講 食唔食關你撚事咩 唔好講到自己好似睇穿世事咁

大麻撚成日講到全世界迫害佢咁 又要食 比人周到又要屌

你係香港唔好紅燈過馬路 唔好亂抛垃圾 你夠膽就大大聲公開講你冇犯過法
唔係話咁樣就代表可以係香港食大麻
只係想講如果係有犯過法就冇資格講咩要守法律

原來呢個世界只有分犯法同唔犯法，殺人放火吸毒同衝燈亂拋垃圾一樣罪 如果我同你講我無犯過法，你咪又只會玩誅心 都唔知咩logic

樓主根本就成個弱智咁出黎seek attention既煩膠一個

同埋算啦我唔怪樓主
咁係佢自己國家俾人捉到係要打靶既
我明架啦 不過你都係返去你自己國家啦

因人廢言好波

我只係話有犯過法就冇資格批評
冇話過係一樣既罪 咁你自己話你冇犯過我吹你唔漲
但係如果你有犯過既話 成家聽日死

同飲酒一樣

下 係咁架啦！ 您咁岩又講到香港乜香港物 香港就係一個咁既地方 就係因為個個人係你 係垃圾 仲點解要聽你講野垃圾

講到煙酒唔健康 一般人都會話少飲少食 大麻撚反其道而行 用黎做支持大麻理據

就係因為佢唔係唔健康lol

你都on9

最型一定係同人講stone咗好正

STONEEEEE

果然係誅心 你食完大麻唔認全家仆街死

大麻撚惱羞成怒

好啊 但係唔該你睇返 我一唔路都冇唔認
我係regular user, 你呢？ 有冇犯過法啊？

你係咪食大麻食到盲左 識唔識如果點解？

回我段野啦 唔quote我依段既？

有幾型
咪又係呢埋食
但老實合法食我諗會少D人自殺

,

咪話如果你有犯過法唔認既死全家囉

釋放D痛楚出黎做咩 撚知你d毒品成分咩 又攞藥用功效溝埋黎講 關你吸毒咩事

承認啦柒頭

記住頭痛咪食止痛藥
外國好多道友食

就係因為係唔知又唔去research, 人地話係就係 衰就衰 咁你research d害性黎啊
同埋release pain = 唔係釋放d痛去你身體
係減輕痛楚 睇得出你有幾叻

屌你 做下research先開post啦
藥用功效溝埋嚟講

我唔明你地反乜 大麻本身就唔易令人產生依賴性 而且我自己食完返房聽歌睇戲又唔影響到人

講到口都臭 藥用同娛樂用都唔識分

即係點？一時又話食黎輕鬆一時又話減輕痛楚 減輕痛楚都唔算藥效？

好亂呀一時又話心癮一時又話無依賴性 個龍門係邊

乜撚野心癮

睇返上面

所有食大麻既人都係因為做其他人唔做既野？ 以偏概全
叫smoke weed 420呢啲都係大麻文化，唔撚係提升個人形象，咪撚on9。
如果大麻真係好毒，邊撚個會食呀？拎嚟毒撚死你啲淨係識鳩up又唔做research既白痴仔好過啦

依賴性=生理上既倚賴
心癮=生理上並無倚賴上癮既徵狀，即係尼古丁咁你戒既話會有手震、不安等既生理反應

所以大麻係荷蘭係屬於軟性毒品

到底樓主係咪初中雞

娛樂用果啲就唔係大麻嚟？食完冇藥用成分？
藥用都係係你娛樂用啲大麻到抽成分咋傻仔

係外國一街都係大麻
如果係香港飲酒犯法
樓主咪會屌啲人飲酒懶型囉

樓主好似小學未夠18歲見到人飲酒食煙既酸民
唔係話唔屌得
只係你講野都無Point又無做research一味係度屌
仲同佢認真討論 晒氣啦

為屌而屌

唔明點解係連登日日都見到呢啲人
睇到煩

好亂啊一時又話人地唔認自己smoke一時又話人放出黎 你個龍又係邊？

如果煙真係好毒 邊撚個會食呀

輕鬆同時減輕痛楚
究竟你有冇sense?

煙唔合法架咩？點解我唔知？

補品
日日食 藥箱都變成手飾箱

唔係架同佢講冇用 佢覺得藥用既野就唔會有娛樂功效架

隊多啲啦

話醫學用途個啲都濕鳩 我食係為左relax 唔係醫病 但係唔構成要禁既理由 醉酒鬧事日日有都冇人話要禁

痴線原來食大麻已經係需要辯論係好定唔好
吸毒都有人撐

樓主 你識條春咩

大麻咁健康
一於日日隊，唔好停

屌exact7ly 最撚唔明既係點撚解咁多 好撚好笑咩？

咁基道中學呢

咁點解唔可以食大麻？
如果有人自己匿埋食 自己happy就算係咪就冇問題？

唔好淨係叫我隊多啲
試下應埋我上面果啲
認真討論中

咩叫420

我都係咁諗 我係自己屋企食 食完唔出去 咁你都要管

痴線原來屌政府已經係需要辯論係好定唔好
反政府都有人撐

樓主又會話你係屋企提升個人形象，反

見到你話多人食 就唔係好毒 仲討咩論
你要隊自己喱埋隊飽佢啦

自己一個傾左7版？

乜撚野多人食就唔係好毒，我講緊大麻唔合法，如果好毒既話邊個仲會冒險食喎

自己諗下你呢句有咩問題

你諗下你個腦有冇問題好過啦同你溝通唔到

隊多啲啦隊到鳩下鳩下
煙大撚把人食 係咪好健康
白粉都大把人食 係咪唔毒

“如果好毒既話邊個仲會冒險食喎”
咁推論都得 鳩少陣啦
快啲匿埋 隊多兩野啦

有人食就唔毒 隊草隊到冇常識？
即係大麻的確無咁毒 但都唔係無害嫁喎
香港仲犯法 點解要撐？

老老實實 我就係食完睇緊依個post
我睇到你依句真係笑到停唔撚到

好少聽隊草有咩害處 可能我少睇
不過如果唔係為形象食 自己係屋企食 樓主又比唔比
無可否認個班post相係垃圾
好多調查仲出左 煙 酒 上癮度 影響健康程度比weed嚴重
咁點解煙酒合法 weed係犯法呢

個個都覺得自己好自律控制到架啦

好有型

一班老同食大麻食到不能自拔 明明就係依賴個藥性 仲唔認濫藥 食必利痛止頭痛 班老同就話食完必利痛會放鬆

你D娛樂明明建基於個藥性 咁能樣都唔叫濫藥

我唔知你地係咪外國撚啦 係香港大麻就係毒品

第一，
係Relief pain 唔係Release pain 呀朋友仔
你用錯英文，咁人地當然照你個字面去理解喇(釋放D痛楚)

咁但係你之後又指責番人地
(同埋release pain = 唔係釋放d痛去你身體
係減輕痛楚 睇得出你有幾叻)

明明係你自己一錯再錯，又串人地(睇得出你有幾叻)，唉....

第二
Helps 之後唔洗再加s (releases)
不過是但喇當你TYPO，送個Benefit of the doubt 俾你

好心英文差就唔好中英夾雜
小弟理科撚都忍唔住改你果半句英文
好心邏輯差就唔好衝出黎柒
小弟做開Scientific Research都廢事拎D Evidence去回覆你(反正一定係對牛彈琴)

有無大麻ching可以分享下會唔會食食下原本個劑量唔夠喉 會唔會考慮食其他毒品追求你地聲稱個種放鬆？

睇完上面D post 係度人海戰術一個問題loop完又loop 又話人唔答你

其實食大麻都可以係爲左個感覺

咁算唔算濫藥？

Ching睇佢個名都知佢隊到痴痴地啦
佢個d簡直係logical disaster 仲要調返轉話你先好野

第一 (食食下原本個劑量唔夠喉)
你所形容呢個情況係學術上叫做Tolerance

第二 (食其他毒品追求你地聲稱個種放鬆)
你所形容呢個情況係學術上叫做 Gateway drug

第三 大麻會唔會導致Tolerance 同Gateway drug

會，and that is supported by solid evidence
Tolerance :
Gateway drug :

第四 小弟開始有D奇怪，點解你問既問題全部都會引導對方去一定會答錯既方向 (Tolerance & Gateway drug 點答都死)
之後再睇番原來樓主除左係假膠之後(特登揾D Controversial 既Topic 去出Post)
仲係一個理科/醫科撚
所以你剛剛問既問題好大可能唔係隨便問，而係一個設好左既局去撚下D大麻使用者

第五 小弟一開始俾你個假膠成功呃到了
高手，小弟認輸
TLDR : 日後睇Post會小心D

Ching邊間醫學院

樓主竟然開正經post

自己睇啦屌
又話咩幻覺又盛
以為老師講既野一定岩
合法既野就係岩
唔合法就一定錯

你呢D就叫論據？就算佢避重就輕咁講佢都避唔到要講對年輕人有影響啦 佢係on your agenda你咪覺得岩聽囉 我post段咁既野出黎你班大麻撚咪只會話9up，唔夠學術嚴謹，biased，煙草公司迫害

即係同你同一間囉，衰鬼

簡單黎講大麻未必有益身心，但亦未至於要禁。
而家好多人都好努力改善大麻以前留比人既刻板印象。
見到咁多人仲咁無知講到又白粉又幻覺真係好on9。
至於話想令自己睇落好chill食型像，我都同意。
但候生仔係咁嫁啦，著靚衫追波鞋行山打卡又係咁。

最後題外話係想大家講呢樣野之前了解下，
大家對一樣野既印象係緣於d乜，
你地既睇法其實影響好多人，
希望有生之年睇到大麻合法化，
將d選擇留比自己。

呢條video係講藥用大麻，
因為人既古舊思想，令好多人既生活都會困難左

我始終覺得藥用同娛樂用係要分開處理，醫學用途同娛樂用途一定唔可以溝埋黎講
可能大麻影響真係唔係咁大，但你開放得一次就必有下次，同埋理想同現實一定有落差 你諗下而家夠話18歲以下唔比買煙啦 咪又係一班mk中學生係度食 一合法化大麻D人買大麻個成本就細好多，動機就大好多，到時你點管？都唔講食大麻食到唔夠喉食埋其他drug

班人集中揾大麻無害既 research, 無視有害既research 然後就話 :拿 睇下 幾多research 都話無害

Stoner ching，基本上phantom ching係柴緊你地台 可以唔使咁開心

最緊要藥用合法， 其他禁咪得lor.
d 撐麻撚最叻拎醫學用好處做數據，藥用合法其他唔合法就冇聲出啦

其實我唔係好明點解剎麻撚會用藥用黎作為支持佢地娛樂大麻合法
即係嗎啡醫生可以開比病人用 可以止痛，但唔會有人用呢個做食鴉片既理由架MA

咁生sen仔女既父母究竟前世做過咩陰質事

認錯人呀呀哥

我又唔食，禁咪禁囉

我先係sen

食唔係問題
日日po相 forward d大麻野
做乜撚嘢 驚死人地唔知佢地大個仔

難得高質

因為未合法先覺得型姐

外國啲朋友都完全冇咁嘅諗法，好似喝少少酒放鬆下咁

同話民主制度唔適用於香港有咩分別

我覺得與其討論大麻應唔應該合法，不如討論點解一個政府要將一樣野變成唔合法。反麻撚根本反駁唔到有咩條件要將大麻呢一樣唔合法

我食都係偷偷地食，唔會周圍同人講

係香港呢個咁封閉既地方 討論大麻應唔應該合法真係笑死人
我估樓主都係想表達D MK仔隊草懶型po ig好on9姐

想係香港合法隊草真係發夢啦

利申：今日去完荷蘭 不得了

食大麻應該唔算普世價值

白痴仔
K都係藥
你唔索

食到痴線咪唔合法囉simple
連中醫都有記載大麻會食到人痴線

合法途徑購入 係自己屋企食 冇試過po任何有關大麻既相 冇周圍同人講 純粹自己relax下 唔明你地judge我啲乜

中醫 呢個post係工聯會開？

高登好多右翼建制反大麻反自由架

好多野都會食死人Tim, 咁係咪都要非法化，唔用得？

我覺得未食過冇資格評論大麻

歐洲國家大麻合法
係因為人地食草人數多到個點係政府控制唔到
點禁d人都會走私呀偷運呀咁食
係呢個前設下 先迫於無奈合法化
一黎政府可以當錢賺
二黎可控制質數 確保d草唔會太毒
而唔係因爲大麻真係型囉 英雄主義 bla bla bla呀

醫學用途另計啦
大佬你用黎醫病救人唔通唔比你咩
但而家班友係懶型 扮哂野隊草嘛

連on9支那人都發現食大麻痴線呀即係

乜野做得多都唔好架啦
你試下食廿個鐘飯中場無休息，你都死啦

我玩完你唔比錢咪唔算嫖囉
煙咪合法囉 咪一樣有mk仔食黎扮型 關合唔合法鬼事咩 你講到好似合法化之後就一天光哂咁

柒左係度兜

食飯po上ig都係咁乞人憎ga啦

係咪要打句 曲線要講明先識睇

外表黃絲，內裡藍屍

又黎食大麻爭取民主

我嘅意思係你呢d人外表思想好開放自由，但其實一見到唔合符自己立場嘅野就毫無邏輯咁攻擊對方同埋忽視對方有力，合理論據

其實最早食大麻係古代中國同印度，大麻響大中華地區合法咗幾千年，係美國佬搞事將佢非法化，還我華夏傳統

點解食大麻既人個個都咁型棍子既 打句野都型過人

其實成日開post果d係咪食開 曲線宣傳大麻

話個社會風氣保守
咁有人做啲唔保守嘅野
就係扮有型?

風氣保守要改變咪難囉
食大麻咪犯法囉
扮有型呢D係心態黎架WO what7yousay?

冇做過特首冇資格話689

唔知點解啲文青大麻撚好鍾意講話食煙就唔好 食大麻反而無乜野
啲煙商逼害大麻撚
根本無誰比誰更高尚
利申兩樣都無食，但唔反感

樓主一提Tolerance同Gateway drug
班大麻撚就唔敢面對

一遇到有邏輯嘅野就唔回應
垃圾

九唔搭八仲問返我轉頭

呢個post睇到你地班大麻撚一人一句係度9up 乜野邏輯謬誤都見盡 仲好意思話人無邏輯 成日話大麻無害，一睇到tolerance同gateway drug就潛哂水 藥用娛樂用溝埋黎講轉移視線又唔算無邏輯 最後標籤人做港豬，被洗腦，建制派

其實講真
你唔撚影響到人 咪唔尻理你囉
好似食煙 大麻 噴出黎既氣同味都好撚臭
食唔係問題
鎖好門窗 封好門既空隙
令人地噴唔到既
你咪食囉

你原句自己接返啦 人地有你就要有，完全唔使考慮其他因素？至於班大麻撚係咪懶型懶西化大家有眼睇啦 你話唔係咪唔係囉

左膠詭辯邏輯:
塑造雞蛋與高牆(塑造食大麻被人逼害嘅形象)
站在雞蛋一方(食大麻)
指責唔企係佢地個邊嘅人係保守，無讀過書，落後，無文化，盲目相信政府

駁5到

1dd啦 唔係全部囉

大部分啦 唔係少數囉

你點知先

酒都係gateway drug
煙又係
可樂又係

到你禁哂啦

變左可可（朱古力）係
咖啡又係
甜品係

咦食得過量都會出事喎

咁禁埋佢

最後純氧又係gateway drug
雪山水尸又係gateway drug
艾辛natural high又係gateway drug

Drug條界線係你定既
根本就係循環論證

同睇AV = 性犯罪率上升既point一樣
殊不知原來全世界案例都係 ban越少野 果樣「界別」既問題越少 你呢個point根本就唔成立

原來大麻唔係drug 又學到野

就算係大麻撚就唔會指鹿為馬話大麻唔係soft drug啦 我唔知你邊隻眼睇到我定義drug條界線啦 原來係你眼中連oxygen都係drug

唔敢正面回應「越唔禁果個範疇既野越低犯罪率」係度旁敲側擊？收皮啦民建聯B隊

原來唔ban就會令個個界別問題減少 咁美國應該學德國咁收多D中東佬啦 就係因為美國ban哂佢地唔比佢地入境所以呢個世界先咁多恐怖襲擊

民生政策組別同移民政策比？民建聯請啲fresh grad咁屎波架

屌 講到咁vague 而家先黎搬龍門 我覺得禁毒常務委員會應該收檔囉，原來係有佢地存在D毒品先咁有問題

大麻撚既水平真係....朱古力呀純氧都比佢地講成係藥

10. 唔止大麻係gateway drug，仲有好多 例如朱古力，純氧，點解唔禁埋佢，仲有drug條界線由樓主定哂啦 （credit to 邪燃魔王ching)

你係咪出黎搞笑架 而家又成隻死狗咁縮返入老母個西

師兄生安白造

搬你老母，性解放同大麻解放都係民生政策，移民問題點撚樣同呀天才

Direct quote架wo 點做你法

咁話你無敵囉 一開始大包圍咁講 比人駁完又無限修正

明明就係你用「界別」黎generalize 一個屈尾十又話唔適用

不如話你蠢 相由心生 焦點放錯哂

岩啦 你最能醒 永遠立於不敗之地

比D火黎啦 岩岩串柒柒咁話人迴避你 而家黎攞尾彩呀

你講你自己下嘛師兄

哇 我都拎得性犯罪同你比 你自己拎移民政策講柒左仲諸多聲氣 好心夏蟲就唔好亂咁語冰啦

所以我咪話禁毒係令到毒品有問題既原因囉 品禁咪無事囉 係都要搞咁多野

我係夏蟲不可語冰 原來你居住既星球連氧氣都係藥物 我住個個就唔係囉

用戶"基道中學“轉咗手？
高質咗咁多？！

基中一向高汁

我同班Fd係房自己食 聽下音樂 又唔會周圍話俾人聽食大麻 咁樣唔係為形象喇掛

上親連登講個個都係收埋食唔會影響人，咁現實個D係咩人黎

建制派要禁煙禁酒 重返美國戰時年代

勁既大麻真心可以擴闊你眼界
廢既廢事講

邊撚個係建制派？ 你？ 唔好屈得就屈WO 仲有禁煙禁酒邊撚個講 好似係班大麻撚玩臭蟲論 喂你岩岩唔係好威話人迴避你架咩 做咩呀你盲左呀

食大麻好似會有精神分裂既symptoms 你食少d好wo

其實你係咪食開？你講嗰d symptoms 幾時發生過？
點樣有幻覺先？

有幻覺嘅大麻
Snoop dogg 都唔夠你玩

食到有altered senses/altered sense of time都唔叫有幻覺

大麻經過提煉可以做麻醉針
如果直接燒嚟食其實可以放鬆神經
當然唔好過量

我睇返樓上ching，佢好似有精神分裂症，而marijuana係會導致worsening symptoms in patients with schizophrenia 既（例如hallucinations, paranoia, disorganised thinking) (source: Natural Institute on Drug Abuse 既publication 既整合） 不過可能你地又會話唔可信，人地係on an agenda啦

食咩過量都會有問題架啦，唔過量咪得囉。

你毒品嘅定義係咩先

唔準你咁講班隊草撚呀
人地好成熟，好叛逆，好有自己諗法，好man㗎

Soft drug+hard drug 其實都唔係我既定義

屌樓主做晒research 又有醫學底同班道友嘈做咩春
搵返d 同level 黎辯論啦

其實係咁易google下都搵到 唔算咩research 好學術既討論我未夠班 其實我上黎連登都係輕鬆下 放鬆心情

大麻建國後我第一個清算你

冇乜特別想講但好撚臭，
對呢樣野好似對食煙既人咁，
唔會話好反對，
但我唔中意聞到陣味囉。
有個鄰居日日食比我聞到，都幾反感。

利申：貪玩食過一次所以知陣味係點。

前幾日比人拉果條友自己係房食，想問下型比邊個睇？

唔一定要當街食先可以懶有型懶chill，特別而家social media咁多途徑比你去yo

我食煙嘅
大麻係會令人醉嘅煙 (stoned)
可禁則禁啦
有人話咁點解煙酒又唔使禁
我就覺得你咪要求政府禁煙酒囉，而唔係要求政府合法化大麻

食過一次 覺得好臭

有d人係為左扮型 有d人係為左要爽皮下
乜人都有架啦

都係個句 究竟係食大麻呢個行為定係有啲人食親都po相令你反感？

Why not both

一句講哂
犯法

4乜撚野20呀
呢度香港呀

講到尾又係睇樣

我支持藥用大麻
娛樂用既就一般支持

LSD

道友就道友啦

大麻係靈修方面的確係有啲用
其實香港咁既生活環境，娛樂化都不為過
更何況醫療用既人如果可以自己種，會慳好多藥費

講到靈修

耶撚講聖經=on9,保守落後
道友講大麻=靈修，啟發思維

其實佢呢段野套落其他毒品一樣岩使

其實立法醫學止痛嗰啲可以用大麻咪得
其他人給唔係犯法

就好似Mk仔最鍾意笑唔食煙既讀書同學仔做群腳仔

型比家姐睇 點知激嬲家姐
比家姐報警拉撚左個位傻仔？

有修行frd無食過都同我講大麻係幫助修行既野黎

回樓上：無邊種毒品可以套用medical use

Btw N年前係圖書館睇過本書叫意識革命
入面講有班科學家用大麻黎做實驗
幾得意

嗎啡-》止痛
大把毒品係精神科藥物啦

但係有醫生證明下香港可以使用嗎啡
但大麻仲未可以合法

唔明你個logic
你話無邊種毒品可以套用medical use
我答你其實好多比人用黎做毒品既藥都有medical use
咁關合唔合法咩事

其實搞清楚一件事：有醫療作用根本唔係佢合法化（用作娛樂）既理據，一直停留係有藥用價值呢一點只能證明政府應該開始大麻作醫療用途

講到又精神分裂又幻覺又盛 不如幫哂成個社會包尿包好好照顧佢地啦
公民最緊要識返工 最緊要身體健康 禁埋打機就最岩 打機都造成所謂青少年問題架
將香港變成新加坡就最岩

禁哂佢 將個社會既壓力視而不見就最岩
諗起今日台灣有個醫科生比老豆老母串佢打機
結果砍佢老豆

係啦blame the victim建制派最叻架啦

不如你講下除罪化 合法化 非刑事化 既分別先啦

心底諗咩 憎人快樂厭人鬱
講咩自己心照啦
拎親煙酒做類比 建制派最叻咪話其實我都支持禁煙禁酒云云 呢種諗法唔係保守主義唔通係自由派？

屌你老母臭閪食還食，你老母臭閪係要係走廊食，搞到條酒廊臭撚到閪咁撚款仲臭過啲煙味
利申：留學

咪又係道友，正常人點會食呢D野

正常人點會玩SM ban左佢啦
正常人點會食煙 ban左佢啦
正常人點會唔拍拖 死左去啦
正常人點會用fb交流 ban左佢啦
正常人點會用USB-c唔用usb ban左佢啦

正常人萬歲

一時又話人唔信研究 我攞publication 黎講你又唔信（定盲左）？ 精神分裂有幻覺呢D我作出黎？

保守=建制派？ 所以我咪話你地食大麻fight for democracy 囉

新加坡化

人係咪個個倒模造月餅?

食大麻係咪fight for democracy就相由心生啦
但有（可能）害處要即刻禁 好難唔係新加坡既家長式管治囉

一向都禁緊

反大麻撚唯一可以企既立場得保守主義，你唔係以為自己係醫學上站得穩陣腳下嘛？「僅僅係有害」並唔能夠阻止佢係社會上既自由。正如當初係美國被禁，係因為美國人認為「黑人常用既煙草會導致佢地強姦白人婦女」，先繼而廣及世界，而卜木

正如你樣衰我唔會逼你去整容

反大麻撚唯一可以企既立場得保守主義，你唔係以為自己係醫學上站得穩陣腳下嘛？「僅僅係有害」並唔能夠阻止佢係社會上既自由。正如當初係美國被禁，係因為美國人認為「黑人常用既煙草會導致佢地強姦白人婦女」，先繼而廣及世界。咁而家呢，當大家都認為佢同煙酒性質類似既時候，你又用乜野打算用乜野去打壓大麻同使用者既自由？

正如你樣衰我唔會逼你去整容

乜野為之正常人
中小學教育好成功，做齒輪做機械人先叫好
Smoke cannabis 係道友

支持香港公安條例 惡法不需要被審視

唔同你講煙酒咁撚低
有害=要禁=犯法 已經唔撚make sense
汽油車 核電廠 味精 汽水
全部有害，係睇有冇既得利益者撐
咖啡都會cause mental illness，你一味執住cannabis 有咩害做乜鳩

思想封閉到痴線，毒品呢個字係華人文化先有，濫用藥物一律叫吸毒更加係垃撚圾

全部人唔撚準打飛機，有害！

非黑即白嘅戇鳩仔都咁多正皮

中point
利申：無試過

Under Chinese culture 好撚慘

真，你講hipster 文化佢地當你乞衣
唔返全職都會比人屌，冇人生
所謂乖只係易於控制

所以要放寬多幾樣有害嘅野
而唔係去搵方法取代其他有害嘅野

做藝術咪問你有無諗過將來
讀PHD咪問你30歲先開始事業好無出息
做義工咪話你惺惺作態
華人文化喎 保守主義喎 留返比樓主同哲學撚（自稱法西斯主義者）巴打啦

請問有咩取代到大麻既益處同娛樂性

Slippery slope到你
禁大麻-》社會有壓力視而不見-》blame the victim -》建制派

繼續旁敲側擊囉

話你建制派係講緊你個意識形態呀師兄

What 7 you say
其實要爭取一樣野由犯法到唔犯法好似係由你地反大麻撚你地證明佢點無害 唔係調返轉頭jer住人大麻有咩害，又話人建制派呀新加坡囉 大麻影響青少年腦部發展你又唔講 加劇精神分裂又唔講 照你邏輯根本唔使禁毒 白粉呀cocaine呀任食

你D argument fail到無譜 論證都做唔好想人點正經回應你

原來藥既毒性同你上面D例子毒性一樣級數
咁白粉cocaine全部都唔使禁啦，有害都唔一定要禁

你下面思想封閉更加係on9，吸毒同drug abuse你覺得有咩分別，唔通drug abuse正面D咩

乜撚野叫食個形象
都唔知你up乜撚

Smoke cannabis=drug abuse=道友

講到唔食大麻就會壓力大到死，除左你班drug user我諗唔到有咩人會有呢個情況囉
同埋我真係唔撚明點解保守就係建制派意識形態囉，保守係建制派獨有架咩

可能百幾年前D人食鴉片都係因為要對抗華人咁垃圾同保守既文化，食黎放鬆身心，唔食就係清豬

林則除銷煙個時：D道友：「咁多野你唔去禁？ 五石散夠有害啦 正一食古不化 」

Agreed

LSD...

咁Ams應該周街都係道友

你肯定你上面講個D野係華人exclusive?

我覺得如果你地壓力大到非食大麻不可，你地係應該去睇心理醫生，唔係食大麻減壓囉

一定唔係，但係西方國家對呢d野開明d啫

利申做art相關，屋企人有support我

呢D只係刻板印象 正如D無見識既鬼佬以為個個華人都係kung fu master

無錯 只不過係ams食大麻無犯法

以前有班人響高登叫人入whatsapp群吹水 點知入到去啲人食大麻圍喂威

明明依個post講緊，做咩大麻友走哂
用走屌戰術？

你啱
所以我唔支持係香港食（合法化咗除外）

咁係因為林則除銷煙既目的唔止禁毒咁簡單

唔該唔好西方前西方後
全地球得幾個地方legalize左

大把外國人反對大麻，講到好似全地球得中國禁

加多句先
一定又有大麻友話外國唔會捉
唔該check埋大麻arrest數字係咪0先

You get it 任何關於毒品既issue唔單止係毒品本身，仲有好多野要考慮，例如對社會影響，D人既接受程度

香港mk on9 啫
唔係食開或者未食過都學人講420 blaze everyday
隊草當潮流

外國夠可以有槍啦
香港唔得真係好on9
槍用係正當用途好有用

"Under Chinese culture "

飲酒都有呢d on9架啦 大把mk未夠18飲酒扮大人

咪係，食嚟為型=on9

美國部分有小小outdated

你有無聽過反對禁槍既理據先?

道友自己死自己事
煙剷累人累物

好心禁埋煙啦

其實酗酒同食煙唔係一樣都會禍害社會咩
年中不知幾多單醉酒駕駛撞死人，又醉酒鬧事
飲醉酒一樣都有機會產生幻覺
但偏偏呢兩樣都合法，係食大麻先不合法？
其實係咪只要唔過量就冇問題？
利申冇食過大麻 對大麻合法化持中立意見
但有機會都想試下

sor, 俾多幾個州佢

要禁一樣野係好難 一開放左想收返緊阻力大好多

追完post, 咁都話樓主盲反嗰堆係咪食壞咗個腦

anyway係香港合法化咪盞d死mk扮晒嘢走去食

我未見過有人係街食喎

合法化自然冇樓主所講“高人一等”
正如煙酒 成街都係人食煙 你會唔會覺得佢想型先食 成街都係人飲酒 你會唔會覺得佢想型先飲

根本唔同既人價值觀都唔同
有食既人可能冇“高人一等”既諗法，只係enjoy緊個effect，不過冇食既人睇覺得你地食嚟係想型既，先入為主咗

其實你有你既生活，人地有人地既生活
係咪每個人既生活方式都要一樣？一樣咪唔會型過你囉係咪
你話人地懶型，除咗妒忌，我諗唔到有咩原因要去抨擊人，仲要唔係話人地犯法，而係話人懶型

唔好淨係識得用自己角度睇野啦

btw合法化好似唔代表隨手可得喎 外國大把已合法地方都要拎license先買得

sorry可能1999

我都好想要求樓主整容同改下語氣同諗野方法
可惜呢個係自由社會 但又可惜唔係個個都明白自由可貴既道理

我唔知其他人 起碼我同Fd係喺房食 我有出過去食 不過我淨係喺冇乜人既後巷食

一開始咪講左情況有如mk仔食煙 煙無唔合法W咪又係有人食黎扮型
首先合法化既「外國」根本十隻手指都數得哂，根本不存在大把合法地方 同埋就係license呢家野根本形同虛設 煙都有限18歲樓下唔買得啦 事實係點大家都清楚 即使大麻而家係犯法 要買既咪又係買到 個license真係咁神奇可以filter到人咩

類比錯哂啦 一句自由就可以濫藥咩 自己串柒柒咁又唔受得比人串

如果我用黎整cookies ,
一黎又唔會比人feel 到懶型
二黎又唔會噴到人
三黎唔up 上ig 唔賣比人
咁你地點睇？

你食到痴左線對我有影響

覺得荷蘭d人民質素好高
點解你會覺得佢地痴線？

香港人最長壽

從社會宏觀角度
係需要考慮埋班唔自律既人去制定劃一既法律
你既聲稱根本無意思，正如連登個個煙鏟post都話自己好守規矩，唔會邊行邊食，甚至只係屋企先食
但係現實係點大家有眼見

同班道友講道理
笑撚死人咩
不如你去幼稚園講相對論啦

平均壽命荷蘭都只係底香港年幾姐
利申冇食，覺得應該持開放態度

我都好開放
係班大麻友既理據太搞笑
成日將幾個地方合法性講成全個西方都接受大麻
一係就將藥用大麻同娛樂大麻混為一談

Altered sense/altered sense of time

係啦一定係我老作，連D publication 都係作出黎

懶得搵返D research , quote返wikipedia比你

Reports of the effects of cannabis on time perception can be found first in arts and literature, and then in medical reports and studies. Notable discussions of the effects occur in "Le Club des Hachichin" (1846), a work by French poet Théophile Gautier, and in Les Paradis Artificiels (1860), a work by Charles Baudelaire. French physician Jacques-Joseph Moreau studied the effects of cannabis with the help of Gautier and other artists who experimented with hashish in the Club des Hashischins.[6] Moreau published his findings in Hashish and Mental Illness: Psychological Studies (1846), noting that hashish caused "errors of time and space" and "time dragging".[7]

Later, in 1958, South African physician Frances Ames studied the effects of cannabis extract, noting the "disordered time perception" experienced by her subjects where "brief periods seemed immensely long".[7] American poet Allen Ginsberg's "First Manifesto to End the Bringdown" (1966) noted that "the vast majority all over the world who have smoked the several breaths necessary to feel the effect, adjust to the strangely familiar sensation of Time slow-down."[8] American physician Jerome Groopman of Harvard Medical School, reported that the "perception of time is altered, generally with perceived time faster than clock time" in people who have ingested cannabis.[9] Multiple review studies have confirmed these reports.[10][1]

做咩啫你 佢summarize返唔同academic journal/study出黎比你 唔通應付你呢D水平又要逐篇逐篇搵咩 岩岩又話無研究 貼左個summary比你睇又扮盲

覺得覺得信木星係八大行星中既最大行星既人好on9？
人講就信，自己有無研究過呀

FYI, 比埋reference你

Atakan Z, Morrison P, Bossong MG, Martin-santos R, Crippa JA. The effect of cannabis on perception of time: a critical review. Curr Pharm Des. 2012;18(32):4915-22

Earleywine, Mitch (2002). Understanding Marijuana: A New Look at the Scientific Evidence. Oxford University Press. ISBN 019988143X.

Jones, Helen Cc; Paul W. Lovinger (1985) The Marijuana Question and Science's Search for an Answer. Dodd Mead. ISBN 0396083994.

Ginsberg, Allen (November 1966). The Great Marijuana Hoax: First Manifesto to End the Bringdown. The Atlantic Monthly, pp. 104, 107-112.

Groopman, Jerome. (February 20, 2014). Marijuana: The High and the Low. The New York Review of Books. Retrieved August 9, 2014.

Chait, L. D., & Pierri, J. (1992). Effects of smoked marijuana on human performance: a critical review. Marijuana/cannabinoids: Neurobiology and neurophysiology, 387, 423.

你想知道source咪睇返wiki底下啲reference list
佢標記埋比你啦

我只係覺得d 樣植物係比好多人誤解
但誤解ge 人唔肯持開放態度去睇d 樣野
醫藥用多數講緊大麻入面一樣野叫CBD
而一般娛樂用都會用盡辦法將CBD禁底
我覺得香港可以諗下將醫藥大麻產業化
研究CBD 類大麻輸出
CNN 都有拍過紀錄片話一對加拿大父母
搵左好耐終於搵到個農夫肯種CBD類大麻
比佢個女醫顛簡症
好多醫學報告已經講對老人痴呆等有幫助且副作用底，雖然未證實，但好多都係權威醫學雜誌
加上美國先後多個州份合法化，已經係一個全球趨勢，我真心覺得香港有能力去發展做亞洲第一個藥用大麻種植/科研中心

娛樂用冇乜研究所以唔多講，但應該學下美國咁分做幾個層面例如自用，種植，販賣等去深入討論，再講荷蘭好似冇合法過，法例依舊寫明illegal但佢地係叫做decriminalized 同unenforced, 點解要咁set 同背後個principle 都值得討論

希望多d 高質討論，唔好咁多人身攻擊

貼埋比佢
而家寫academic essay就話唔比用wikipedia啫 原來上連登就唔夠學術嚴謹

醫藥用大麻我真係接受喎
大把毒品可以入藥，香港人根本唔會介意
但將醫藥用大麻產業化我有保留
純粹係因為現代經濟中講求國際分工，即使要醫藥用大麻都可以入口而非自己生產

不過連登既大麻post絕大部份都唔係講緊醫療用我唔明點解要混埋一齊講
你大可以開一個新post標明醫療用大麻，依到太多無logic既大麻友，佢地唔識分

叫佢地post下支持大麻既research睇下有幾嚴謹

見到d大麻撚唔係醫病係咁盲撐大麻真係
槍夠可以用黎保護家園係咪又支持埋槍

如果大麻合法左
周街都有d 呀叔隊緊
話好chill 個d 肯定唔會再食

我有話你支持大麻咩？ 你用屎眼睇野架？非黑即白呀？ 叫佢地post=叫你post呀？ 而加弱智都識上網既？

又學到野
以後係連登同人討論可以扮中立
叫人地打篇學術論文去證明
然後再以國際學術論文既標準去judge人地

你個龍門去左邊 就算睇paper都會有abstract啦 竟然judge人有無睇哂
一份academic journal之所以有權威就係因為D study/paper全部有人review 唔係你話9up就係9up 上forum貼個summary出黎咪做個整合 成篇文貼出黎一陣又TLDR 你有興趣咪可以詳細睇 無咪算9數 講到個summary好似係完全唔同既野咁

仲有我一開始已經講左食大麻既人係為左形象呢個observation,有無害呢D係之後induce既討論 做乜9啫你

維基

咁我答你
上面堆source我睇哂
無bias
如果你唔信我，就請你睇哂佢指出bias係邊

點解唔一樣
你地支持合法大麻可以用黎醫人
我支持可以合法有槍保護家人

反麻自助餐，淨係揀possible disadvantages黎講，漠視所有firmed advantages同社會情況

點解wikipedia比連登仔講到好似原罪咁
學術上不容許cite Wikipedia 係因為個個都可以edit
但唔代表佢係9up架wo 下面一樣有references 特別係呢D同政治/國家既議題無關 根本無咩人會咁屎忽痕走去9改 不過如果expect上連登要做到寫paper咁既 你地岩囉

果真係詭辯家

到你啦

Disadvantage就係possible ,advantage就係firmed 所有反麻research都係9up，所有撐麻research準確無誤

有問題就有地方可以指出
無問題都要證明？
所有都無問題喎
不如你又指出下問題係邊

跟本宜家人類對大腦認識都仲係面果浸，所以莫講過大麻，點解話大麻同其他毒品唔同，係因為大麻獨有cannabidiol 對人腦產生ge 效果好多都現階段證實唔到，研究大麻有助人類認識大腦

但奧巴馬公開講過大麻唔危險過煙酒，雖然你會話我訴諸權威，但我諗一個美國總統唔會咩都冇睇就對住傳媒尻up, 佢下面一定有好多唔同field ge professional 比意見佢

再講d 醫學文章唔係個個識睇，讚成又有反對又有，大家唔係專家好難去針住d 論文d pt講，對討論幫助不大

再利申，支持藥用大麻，如果你身邊有人有情緒病/精神病，你就會知佢地宜家食d 藥係毒到9彩

玩到撻成個Wikipedia出黎叫你駁 重點係果樣野上嘛？我地傾緊既係大麻合法/除罪/自由化 係社會既問題 唔係同你傾醫學上既研究（有利有害又如何？酒無害？煙無害？打機無害？睇AV無害？）

有無睇哂source呀?
d source 有無bias?
如果無我地一齊唔會再講野啦，讀多幾個phd先再上連登

咪同狗肉類似囉
你集合足夠民意支持合法化唔係無可能

睇完,ok

民意點定義
民意調查好多都有bias

我只係覺得大家搬哂d 論文出黎講
都會唔願相信對方ge 論點有pt.
結果淪為d 咩只睇summary , wiki個個都改得ge 下場
我寧願你地貼下d journal, 醫學雜誌等如High times, psychology today

跟本醫學論文主打都唔係我地，係d researcher
醫學雜誌/internet journal 類先係比我地睇
用字淺白好多

咪答左你
每一句都無問題

一篇2002年係neuropsychopharmology刊登既article
Effects of Smoking Marijuana on Brain Perfusion and Cognition
提到effects that may include euphoria, depersonalization, altered time sense, lethargy, drowsiness, confusion, and anxiety. 呢個其實唔係author既findings 而係literature review 不過由於年代久遠 搵唔返個source
簡單D黎講 大麻會影響人腦關於認知既部分，導致吸食大麻之後會有感官上既認知錯誤 即係幻覺

原來只要你冇做過相關研究，就唔可以信份paper，否則就係盲信。d科學家真係哂鳩氣，原來個peer-review system係無用既。以後每份電相關既paper都要由benjamin franklin d 實驗做起，點知有冇做假先

2002 source 冇夠說服力
再講你d 個只係findinga, 只係或然率黎

唔夠*
findings*
sorry 多錯字

May即係唔一定全部同時出現，佢呢度好明顯係list返主要effect啦

我quote個段係literate review，同埋點解唔夠說服力？呢十年幾間有革命性既研究推翻呢個講法？

梗係無幻覺啦 因為有其他term形容 就係stoned
你既critical thinking就係極高水平地judge客觀研究 之後輕易相信主觀感覺

人地個意思明明係有可能出現以上情況，我唔明你執著係咪一定會出現
即係食煙有可能生cancer 你會唔會話有可能啫又唔係一定 所以呢個講法唔成立？
May即使係未到100%，都唔會係去到0.1%呢個unlikely既程度囉 你估真係任你寫咩一篇學術論文

其實呢個問題應該由大麻撚思考一下：竟然佢地追求既stone其實係唔係一種幻覺而佢地係不自知呢？ 我又未食過大麻，好難去理解架WO

對唔住 我唔知你地上連登要去到academic conference既級數 連睇wiki都係一個錯誤

屌唔撚係麻 貼完article都未夠 仲要分析埋D findings比你睇
你一開始好似係問有無食大麻有幻覺既證據架咋WO 貼完比你又要問埋有幾多% 不如你又搵下食大麻無幻覺既證據啦

究竟宜家討論緊d咩

科技進步令我覺得十幾年前ge 論文說服力不大
果陣資訊流通又冇宜家咁大，種植技術，吸食技術，係近年有文章表示可能有助治療cancer, 老人痴呆，顛簡症等先多左人研究

再講
幻覺，快感係來自大麻入面ge THC, D樣野係醫藥大麻係會用方法禁低佢，再提高佢入面高醫藥價值ge CBD, 已有報告顯示CBD 有效令癌細胞縮少

想share d 野比大家

d 篇野叫做好易睇，雖然佢係出自high times, 但都叫寫得好中肯，作者係教授有埋大學名

邊個盡信？例如你見到班大麻友聲稱食完之後無幻覺之後盡信？
我quote比你之前我都係睇過下面d reference確保佢有根有據 不過以你嚴人寬己既性格你又會話有無逐個source睇架啦

其實你點介定點先叫幻覺
時間慢左之類個啲可以叫幻覺，但意識上清醒
有啲人食完覺得突然間光晒

反而LSD個啲就真係叫幻覺
有人當左自己係麥皮，樓下係牛奶咁跳左落樓
個啲就真係叫幻覺

咪有位ching叫人搵source 之後捉住個無關痛癢既字係度拗

都係個句 根本無人會反對將drug(廣泛定義）用作醫學用途 因為呢個根本係佢既purpose
講係講緊用drug(marijuana)黎serve recreational purpose究竟適唔適合

我係想講真係好高醫療價值，唔係關條春事
我個大論點之前都post過

另外RC PSYCH都提到食大麻有機會引致精神分裂同思覺失調 不過當然唔係100%啦 所以大家放心食

其實我覺得食就冇乜問題，但屌你唔撚洗成圍同人講呀嘛，係咪想曬命？

你知唔知自己講咩春呀
你話你question份paper，但又冇提出過佢研究方法上既疑點，只係一句我身邊d人唔係咁，所以唔信，你個sample size仲細過人，咁樣叫批判性思考？
人地份paper過得peer review,說明佢個邏輯推演唔係鳩黎，你要質疑，一係針對佢result做假，一係針對佢個conclusion misleading，一係針對佢研究取材偏頗，而你既質疑要quote針對既地方同理由，同埋點解review班人冇提出呢個疑問，唔係一句我唔信就叫批判性思考ok？
同埋你話作者收錢做野，但人地過咗peer review。要知道寫一篇提出一樣野同佢害處冇correlation係比較容易，但佢而家係相反。咁你到底係質疑成份journal既committee收哂錢，定係個peer-review system有問題？
唔係咩春都唔信就叫批判性思考，要質疑唔該指出細節

篇文講14-15歲先有呢個問題
外國共識都係建議25歲前唔好食
所以將來如果真係要傾醫療/娛樂用合法化，
要有比煙酒更高的年齡限制

我想問幻覺既定義係咪100% precise 對討論有咩價值 上面咪講左一堆possible but not limited to既symptoms，唔係話食完大麻之後其中一個symptom無出現就代表無幻覺

Ching有無睇埋下面

Ching又開po撚鳩大麻道友
Ching好波

你指d 段？
學業：雖沒有確認的研究，但經常吸食大麻很可能影響吸食者的學習表現。
就業：吸食大麻的人較大機會擅自離開工作崗位，於工作時間處理個人事務或做白日夢，影響工作和社交生活。
駕駛：最近法國的一項研究顯示，吸食大麻的人引致致命交通意外比成為受害者的機會多達兩倍以上。

寫到咁，有討論價值咩？似禁毒廣告多啲
唯有可取我只係覺得14,15歲果個數據
再者佢係一面倒咁屌大麻，用字含糊
我會覺得我之前貼high times 段野，會可取好多
強烈建議你睇睇

思覺失調個part 其實係比另一位ching睇

都唔知你答乜鳩 不如留返比自己睇啦好嗎

你緊係唔明啦 連朱古力都當係gateway drug

含糊到爆 香港政府anti drug廣告咁款 錯哂兼單方面惴測都可以拎出黎講
唔知日日隊草既professor x會唔會思覺失調同拍拍下戲擅離崗位呢？成日蛇王既香港人又一定係個個都stoner啦係咪？

宣傳小冊子要求詳細到好似學術論文咁係你on9 因爲佢係for所有市民 上面貼完關於呢點既article 下面加份宣傳性質既野黎補充 你單睇下面個份又出黎9up

講緊gateway drug 同sex related product ex AV係性犯罪誘因既假設無異呀 只要有心講 乜都係gateway drug啦 想話你知歐洲興緊吸可可粉入鼻 不過知你既視野仲停留係2002年架啦

繼續扮野啦 人地唔係同你講緊呢樣 你又專登抽個元素出黎鞭屍 咁既思考方法點讀醫呀ching

講真樓主係4chan講呢啲真係會比人駁到唔識講野

所以？

只要有心講 咩都係gateway drug?入門毒品幾時個界線變到咩都係 唔通我飲可樂又叫gateway drug咩

我一早講左醫療用途無問題，你同我不停loop呢樣野做乜9

所以連登大麻撚水平不值一提

THC可以合出黎 而且藥效仲好
想問下仲有咩理據支持藥用大麻？
Source: Physicians and Medical Marijuana

Kleber & Dupomt

有天 A 走路邊人行道，被 B 擋住了，A請B向旁邊讓一步，就一步就好，B不幹了。
B:『我讓你一步的話，下次你就會要我讓兩步，三步，到最後我只好讓到街心去了，會被車撞，所以我一步都不能讓，否則就會被車撞死』

這位 B 實在太上綱上線了，他犯的錯誤叫做『滑坡謬誤』，這是比喻一個人站在滑坡邊上，向滑坡走一步就會連滾帶翻的一路滑到坡底，所以一步都不能走。 簡單的說，這謬誤是把一連串可能發生的事情，想成或說成是必然發生的事情， 結果推出不合理的結果。 以上述例子來說， 讓一步是不能推導出下次會要他讓兩步的，所以他的結論自然是錯的，這滑坡不是滑的。

這種形態的謬誤最常出現在討論同性戀婚姻的問題上， 比方說在 mitbbs 上就出現過這樣的討論：

「如果同性可以结婚，那父女，母子为什么不可以? 」（註一）

同性結婚和亂倫有很多不同的地方， 拿亂倫問題來干擾同性婚姻的思考在邏輯上是不對的，這甚至不是讓一步讓兩步這種量的問題，而是本質上就不同的， 除非你能證明這兩者有某種密切關係，而光是『相同點是這兩者都不合乎現行婚姻定義』是很薄弱的。

在迷幻藥/毒品議題上也常見這種錯誤， 現在美國要求大麻合法化的呼聲很高， 反對者常舉的理由是『大麻可能危害不大，但是吸了大麻就會開始使用海洛因等重毒品，所以要禁大麻』， 這就是說這坡是滑的，大麻是 gateway drug。還好這是個科學題目，科學可以驗證大麻到底會不會導致使用重毒品， 拿出研究數據以後，科學界很快達成共識，結論是大麻不是過渡性毒品，不會讓使用者進一步去用重毒品（註二）， 這坡不是滑的。要反大麻合法化的人，至少不該用這理由來反對。

註：

註二：

巴打成日笑人滑坡謬誤，可唔可以正視左自己最常用個point原來就係滑坡謬誤先？

你試下詮釋乜野叫gateway drug先啦不如 人云亦云

Gateway drug就係00年代共和黨建制派反大麻年代講得最多既廢話 去到近年已經無乜人提 不過明既 閣下視野仲停留係2002年嘛

你個註開唔到 跟住註二雖然話唔係gateway drug,但佢quote .
For example, in 2009, 2.3 million people reported trying not — compared with 617,000 who tried cocaine and 180,000 who tried heroin.
咁都唔算gateway drug, you win

如果殺人犯打過機既 係咪都可以咁推斷打機會以致殺人？ 急不及待好想快點看看醫科思考型ching的論點同論據了

係啦 果18萬heroine user一定係因為大麻先試heroine啦 咁沿住呢個邏輯 咦 煙酒又係gateway drug leads heroine using喎，再諗，哇原來everything get you high are gateway drugs

你明唔明gateway drug個字本身象徵既 就係滑坡？

好啦，就當我假設你gateway drug確實地存在，如某些學問既定義，大麻、煙、酒都係gateway drug，但係，世界上絕大部分國家都允許呢啲gateway drug喎，咁⋯⋯gateway drug呢個point係阻止大麻合法/除罪/自由化一事上有咩力量呢我想問？

Gateway drug 係講緊食完之類食更高級既毒品既causation,而個因果關係係符合常識。即使你唔認同當中關係，至少統計學上佢地都係有correlation. 你就咁quote句野出黎，忽視當中咁considerable portion 既人食完大麻之後食埋cocaine/heroin，得出gateway drug係滑坡

唔係我唔認同呀，係科學家都唔認同呀

"Of course, that’s not the gateway argument favored by supporters of our current drug policy — but it is the one supported by science."

又亂入 明明講黎講去咪得荷蘭同us部分地區
成日拉埋煙酒落水，你係咪係街泊車比人抄牌又話大把人都係咁你又唔理，一定要講埋煙酒先有資格講大麻，煙酒又唔撚係我決定既 簡單咁講,gateway drug會引致其他consequences,所以唔會玩臭蟲論黎支持佢

又話醫學底，到左科學時間你又搬統計學出黎講

挑個班外國憤青咪就係投留歐反trump班傻仔囉，仲好講

我咪話即係唔認同個causation都唔可以忽視correlation囉 你話無gateway drug應該證明食完大麻食herion個d人唔係因為食完大麻食上去

你D知識咁有限既 同埋醫生你估用stat用得少？

科學唔搬統計學搬咩？

咁你用gateway drug個point做主打
咁我咪當撚狗囉 咁舊個point都敢拎出黎用
你答我點解同樣係普遍定義上既gateway drug（雖然其實係一種假設），煙酒得但大麻唔得先啦

話時話 你仲敢答我世上得少數國家approved
你對大麻合法化了解咁深 你唔會唔知呢股大麻除罪化wave係亞洲係牽起緊架呵？就好似我地開始質疑黑人政策同香港不合時既公安條例一樣

而家你係咪開始明我點解話你地係建制派呢？

比少少心機睇下篇文先啦ching 咁快幫嘴小心跟車太貼

我路過啫，無追開
兩邊都無幫
但想講科學同stat真係密不可分啫

你post個個既數字根本support唔到你句statement，大約3M人有接近3成人有食其他drug根本唔係反gateway drug呢個concept ,而係證實佢 你又唔講下個數字點樣證明大麻唔知gateway drug，無啦啦彈個「科學證實左大麻唔係gateway drug」既結論出黎，得罪講句，你連wikipedia都唔容許 但竟然會犯呢D錯誤

其實你地大麻撚個standpoint係邊 一時又話大麻合法化唔可以同其他政策比較，一時又講公安條例

大麻係gateway drug唔係你話 唔係所有人都係咁 所以唔成立。Gateway drug theory我個人認為用Murphy's Law去理解會更貼切：anything that can go wrong will go wrong

Gateway drug可以用tolerance黎解釋：當大麻比不到你足夠既stimulation(藥力唔夠），就會追求更高階既毒品

我唔係反大麻喎巴打

成篇文Time刊登出黎既又話「無啦啦彈句科學證實左大麻唔係gateway drug」，好啦到我假設Gateway drug既concept真係存在，你又唔答我點解酒同煙草同為定義上既gateway drug但點解可以流通世界而唯獨是係大麻唔得。（而偏偏你用得最多就係gateway drug呢個point）

唯一因素，好可能係好似樓主咁，有道德潔癖。

即係樓主自己屌得最多果句：主觀感受大於客觀事實 哎喲喲大麻合法化既世界潮流趨勢一定令你好難受

難怪呢個thread個tittle係「我發覺食大麻根本係食個形象」

原來個初衷都係因為道德潔癖，明哂

我咪問你點撚樣解讀個數據 講完你又抽一句出黎講
可能你睇唔到 我問多一次 點解我要理埋煙酒先有資格講大麻，煙酒合法我決定架咩？你話我支持煙酒但反對大麻就話啫 係咪因爲煙酒合化所以我無資格講其他gateway drug

照你咁講 大麻既advocates全部都係有政治潔癖左翼，自由至上，有咩理由禁止我食大麻既自由

因為你用gateway drug呢樣野去argue囉天才
一係你表明埋自己其實都反煙酒既立場 否則憑乜野因爲"gateway drug"呢個point去做主打反對大麻自由化？

咪係囉 明明大把人周街泊車 做咩要抄我 唔抄哂其他

我發覺反大麻撚都係為左個形象而反
非主流？好叻喎
反世界潮流？好有主見呀

非主流定世界潮流呀

哇師兄，咁樣合理化自己既偏見同厚此薄彼既傾向都得既？

你明唔明你個種「你唔理哂所有野就唔可以理某一樣野」個logic幾有問題
我係對大麻呢個case特別有意見，咁點解我唔可以只講大麻

總之反大麻 逆潮流而行就做型啦
睇下樓主個形象幾撚叛逆 理智 團隊裡面做決定一定係習慣第一個講咪住先果個黎
反大麻遲早都係政治上既一條水路 報定民建聯參政啦 道德潔癖既人有好多架

我比多個例子：可能有一日我開個post講食得多油唔好，唔通你又走黎話食得多糖都唔好架點樣你唔講埋佢

你最有型 反反大麻撚 左膠歡迎你

我：食得多油會增加患心血管疾病風險
Ching：咪住！食得多糖會血糖過高，會神智不清仲有生命危險，點解你唔講埋糖

呃負皮
食過又要話你知咩
啲人喺屋企食得開心又要話你知咩
形乜撚野象
利申未食過未見過身邊冇人食

Gateway drug喎你講緊個假設係，呢個係你個主打論點黎喎師兄，咁我咪陪你癲，假設你個假設存在啦，咁我想知點解係gateway drug就要ban？酒同煙都係，但無人因為gateway drug呢個tag 就要被ban喎（呀⋯⋯ISIS好似禁煙禁酒），咁係咪代表gateway drug根本唔係一個ban大麻既論點？

不過對於建制派黎講，人民既嗜好同影響到既得利益者（煙稅、酒稅）當然要under control啦 難怪你都會避口不提

咁你會唔會ban糖先ching?

總之連登D ching全部都低調咁低，fb呀ig個D全部都係反大麻撚做出黎屈佢地

人會創造唔存在既記憶⋯⋯特別係連登，你地為左反對大麻，乜都講得出架啦，係啦我都識吹日日都聞到工作地點有人食大麻好臭啦

又以偏概全
如果個個人都咁醒目
呢個世界冇窮人啦

我覺得gateway drug係要ban ，係咪因爲酒同煙呢兩種gateway drug都禁唔到（屌，呢D歷史因素都要入我數，仲打我入保皇黨一派，我屌咩 ），所以要妥協/攬炒放寬埋大麻？即係一係就唔好禁，一禁就要禁哂（仲要我唔係反對禁哂，係現實上不可行咋MA ）